---
title: Decisiones
author: Eloy Espinaco
comments: true
date: 2017-03-22 10:00:00 -0300
tags: definiciones
---

Me di cuenta de que ya hace 6 meses que estamos acá, y siento me siento como en
el [proyecto Mayhem][1], hay más reuniones de las que uno puede asistir,
aparecen cosas que uno no sabe qué son y, lo más interesante, los proyectos que
alguien trae para trabajar entre todos. O sea, además de los trabajos en los
que está cada uno, con su cliente y su empleador, la oficina se convirtió en un
lugar donde traer proyectos para trabajar entre todos, proyectos imposibles de
tomar solos.

Junto con eso viene la cuestión de las _decisiones_, de tomar un proyecto o
dejarlo, cobrarlo, implementarlo, organizarse, distribuir el trabajo y, no
menos importante, repartir la plata.

<blockquote class="highlight">No queremos que nadie tome las decisiones por
nosotros</blockquote>

La cuestión es que estas decisiones son tanto la principal dificultad, como el
sentido de este proyecto. Venimos a esta oficina porque no queremos una oficina
en que está todo resuelto y tampoco queremos trabajar desde casa _solos_,
buscamos el espacio compartido, y compartir con otros implica decidir y no
queremos que nadie tome las decisiones por nosotros.

El problema es que estamos muy acostumbrados a delegar, y a trabajar para otro
y que ese otro tome las decisiones, que tomar esas decisiones nos incomoda.
Entonces nos pasa que elegimos opciones en que las definiciones vengan de
afuera, o sea de los clientes, dejando que ellos sean los jefes, que determinen
las tecnologías, las tareas y la plata.

Sin embargo, con el tiempo vamos logrando algunas determinaciones, por ejemplo,
que el Hackatory no paga la hora de _project manager_ (o gerente), no se paga
por la toma de decisiones, no porque pensemos que tomar decisiones no es un
trabajo, sino porque pensamos que ésta no debe nunca delegarse a otros y es
siempre parte de otros trabajos. De esta forma intentamos disuadir a aquellos
que "amablemente" quieran tomar decisiones por nosotros.

 [1]: https://es.wikipedia.org/wiki/Fight_Club "El Club de la pelea"
